---
title: >-
    فقرۀ ۲
---
# فقرۀ ۲

<div class="n" id="bn1"><p>پسر من‌! کرفک‌اندیش بوی‌، نه گناه‌اندیش‌، چه مردم تا جاودان زمان زنده نی‌، چه چیز که آن مینوی (‌است‌)‌، بایستنی‌تر (‌پاینده‌تر)</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>که جان پدرکرفه اندیش باش</p></div>
<div class="m2"><p>بی‌آزار و به دین‌ و خوش کیش ‌باش</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چو باید شدن زین جهان ای پسر</p></div>
<div class="m2"><p>نگر تا به مینو چه بایسته تر</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>نباشدکس اندر جهان دیرپای</p></div>
<div class="m2"><p>همان مینوی کرده مانده بجای</p></div></div>